一個人住3個月用1200蚊電係咪好多

究竟一個人住用幾多錢電先合理
唔知點解咁貴...可能開太多冷氣

開冷氣應該唔奇
同埋一個人好多焗開嘅野冇得spread開，冷氣，燈已經係

多，我以前慣左唔開冷氣，兩個人，一期最多交二百幾

係

我兩個都係$500-600 咋喎 尋日夜晚開緊冷氣

算多 我三個人住都唔會用到1200
不過電費一個人住唔會少好多
水費就會差好多

一定係冷氣 啱啱中咗伏
記得用變頻

其實插住啲插頭但唔用計唔計電？

有開冷氣就好正常 ....
冷氣當一個鐘乳$1, 一日開十幾個鐘已經十幾度電,
90日 x 15度 = 1350度

好似咁樣會用緊幾%電 好少好少

stand by mode 0.5 ~ 1W, 即係一年 1W x 24 x 365 = 9度電

下 ... 而家咁涼 我無開冷氣之後唔洗交電費
開個陣最多都係500 幾 但都係得一兩個月係4-500
得閒仲會抽濕機

樓主係咪鍾意而家咁既天氣開冷氣開到十幾度既人

我一個月$330左右
自問用電量都大
夏天冷氣接近長開
電腦、router 24 x 7

要睇匹數同你間屋大細, 不過都無可能0.2-0.3KW 咁少

依家無開啦
之前夏天熱時係日日開
但都開到24度㗎

變頻係點？

夠凍佢會自己較細 慳好多
唔變頻長期製冷

明咗
返去睇下個冷氣先

溫度的高低固然會影響用電量的多寡，濕度同樣有相當大的影響力。電器如電暖爐及冷氣機同樣耗電。例如：一部2000w 的電暖爐運作一小時，耗電量大約為2度，相等於一部2匹冷氣機一小時的耗電量。

即使是抽濕機，一部抽水量達24公升的抽濕機，運作一小時的耗電量大約為0.3度，相等於一部0.75匹冷氣機半小時的耗電量。隨著氣?的變化，一些電器用品的耗電量也受影響，例如：雪櫃、冷氣機及電暖爐等。

搵埋中電:
0.75匹都 0.6度 wor
2匹就2度

3個月$1200即係1個月$400，夏天黎計唔算太多
我一條友夏天日均用電最多10度，冬天4度
月均電費應該$150-$350左右？（近排好多個月都唔洗交電費，實數幾多冇上心）
正常夏天一日開8-12個鐘冷氣
2xx升3門雪櫃，5x吋電視，全屋led燈，久唔久用電磁爐/空氣炸煱煮下飯，冬天打下邊爐咁

醒起屋企用電磁爐，都可能係原因

電磁爐正常煮一個人份量2至3餸開30鐘1000w計都係0.5度電，比起冷氣其實有限數